# 02. 배열(Array) 구현하기 

## Array의 특징

- 동일한 데이터 타입을 순서에 따라 관리하는 자료 구조

- 정해진 크기가 있음

- 요소의 추가와 제거시 다른 요소들의 이동이 필요함

- 배열의 i 번째 요소를 찾는 인덱스 연산이 빠름

- jdk 클래스 : ArrayList, Vector

## Array 구현하기

MyArray.java
```
public class MyArray {

	int[] intArr;   	//int array
	int count;  		//개수
		
	public int ARRAY_SIZE;
	public static final int ERROR_NUM = -999999999;
	
	public MyArray()
	{
		count = 0;
		ARRAY_SIZE = 10;
		intArr = new int[ARRAY_SIZE];
	}
	
	public MyArray(int size)
	{
		count = 0;
		ARRAY_SIZE = size;
		intArr = new int[size];
	}
	
	public void addElement(int num)
	{
		if(count >= ARRAY_SIZE){
			System.out.println("not enough memory");
			return;
		}
		intArr[count++] = num;
				
	}

	public void insertElement(int position, int num)
	{
		int i;
		
		if(count >= ARRAY_SIZE){  //꽉 찬 경우
			System.out.println("not enough memory");
			return;
		}
		
		if(position < 0 || position > count ){  //index error
			System.out.println("insert Error");
			return;
		}
		
		for( i = count-1; i >= position ; i--){
			intArr[i+1]  = intArr[i];        // 하나씩 이동
		}
		
		intArr[position] = num;
		count++;
	}
	
	public int removeElement(int position)
	{
		int ret = ERROR_NUM;
		
		if( isEmpty() ){
			System.out.println("There is no element");
			return ret;
		}
		
		if(position < 0 || position >= count ){  //index error
			System.out.println("remove Error");
			return ret;
		}
		
		ret = intArr[position];
		
		for(int i = position; i<count -1; i++ )
		{
			intArr[i] = intArr[i+1];
		}
		count--;
		return ret;
	}
	
	public int getSize()
	{
		return count;
	}
	
	public boolean isEmpty()
	{
		if(count == 0){
			return true;
		}
		else return false;
	}
	
	public int getElement(int position)
	{
		if(position < 0 || position > count-1){
			System.out.println("검색 위치 오류. 현재 리스트의 개수는 " + count +"개 입니다.");
			return ERROR_NUM;
		}
		return intArr[position];
	}
	
	public void printAll()
	{
		if(count == 0){
			System.out.println("출력할 내용이 없습니다.");
			return;
		}
			
		for(int i=0; i<count; i++){
			System.out.println(intArr[i]);
		}
		
	}
	
	public void removeAll()
	{
		for(int i=0; i<count; i++){
			intArr[i] = 0;
		}
		count = 0;
	}
}
```

MyArrayTest.java
```
public class MyArrayTest {

	public static void main(String[] args) {

		MyArray array = new MyArray();
		array.addElement(10);
		array.addElement(20);
		array.addElement(30);
		array.insertElement(1, 50);
		array.printAll();
		
		System.out.println("===============");
		array.removeElement(1);
		array.printAll();
		System.out.println("===============");
			
		array.addElement(70);
		array.printAll();
		System.out.println("===============");
		array.removeElement(1);
		array.printAll();
		
		System.out.println("===============");
		System.out.println(array.getElement(2));
		
	}
}
```

MyObjectArray.java
```
public class MyObjectArray {

	private int cout;
	private Object[] array;
	public int ARRAY_SIZE;
	
	public MyObjectArray()
	{
		ARRAY_SIZE = 10;
		array = new Object[ARRAY_SIZE];
	}
	
	public MyObjectArray(int size)
	{
		ARRAY_SIZE = size;
		array = new Object[ARRAY_SIZE];
	}	
	
}
```
